彭斯願接受測謊證非內鬼

2018年09月11日

彭斯願接受測謊證非內鬼

白宮上下近日備受《紐時》匿名文章困擾。

美國副總統彭斯前日接受訪問時再極力否認與《紐時》刊登的匿名投書有關，指願接受測謊機測試，並「有100%的信心」其下屬絕無牽涉於此。

100%相信非其下屬所為

彭斯出席美國哥倫比亞廣播公司節目時指，「我有100%信心沒有副總統的職員牽涉該匿名文章。我清楚自己的下屬。就如我一樣，他們每天起來，皆為實現總統方針而盡心盡力」。

他又指，內閣從未如評論文章所寫，討論引用憲法第25修正案推總統特朗普下台，又認為撰文者應「辭職，做件受人尊重的事」。揭白宮內有反抗勢力的文章刊出至今，已有20多名高官開腔否認撰文。特朗普指司法部長塞申斯應就此展開調查。聯邦參議員保羅則建議他出動測謊機捉內鬼。

有傳媒分析，該文章內含不常用詞語「北極星」（lodestar），而彭斯曾至少八次演說上這字，嫌疑極大。但彭斯為力證清白，在霍士新聞節目上指若要作測謊機測試「我會馬上同意，也願配合白宮想作的任何調查」。

美聯社

上一則
上一則
捲性侵醜聞 CBS主席黯然辭職

下一則
下一則
俄斥美軍向敍利亞投白磷彈

咩年代...仲講測謊機...